香港救護討論區(4)

話咁快就開到4
多謝各位救護哥哥同痴女痴漢既支持
無論係現職，想考，fans定路人都歡迎入黎繼續分享

第二張圖jed

好快手

唔知有冇人同我一樣，好鐘意睇人隻手
短袖制服+藍色手套

Btw我覺得藍色手套唔好用

又未係現職,又唔係純粹想考,又唔算FANS 應唔應該LM

留！你仲等緊啊？

歸類做路人
咪玩啦師兄

話時話好似又差唔多出招募

但藍色手套好好j

今日有得J

邊！度！有冇相??

我就知榮恩同我口味相似

路人像我

未有耐,等多2-3個月啦 我都等緊 不過係等緊入

明明你知佢有返工

我get唔到巴打(?你講咩既⋯⋯

等到天荒地老都未到3月,好緊張,又想快D入,又覺得自己未準備好

藍色好用咼

唔會好緊咩？藍色果隻冇乜彈性

緊先好喎
淺黃色嗰隻好鬆，除非s碼
太鬆會成日攝住啲拉鍊 ，啲細微動作例如搣膠布/膠紙都會有困難

藍色果隻我係s同m size 中間，黃色就s size啱啱好
戴手套真係好難做細微野

咁邊個同你去

留名

留名睇救護員哥哥

LM

等巴打你報名啊

陳小華

好似係今日

救護都要吊上去

榮恩竟然唔知,好失望

近視睇唔到咁遠

二奶仔真心唔抵

除左火場 基本上其他有消防嘅地方救護都會係度

有無帶眼鏡架你
無架喇二奶呢個問題短期(十幾廿年)內無得搞,只可放眼未來有無機會

果日睇表演佢地都要擒車頂

btw我見過果位叔叔

男朋友想考
我有咩可以做黎支持佢

叫佢睇呢個post

佢對考筆試信心比較低

千其唔好,一陣小心佢考到之後比榮恩搶走

佢唔會啦 唔上連登既

你太睇少榮恩,佢唔上連登咩?等佢第時當更時榮恩親身走埋去抄牌

講到我咁樣架
我冇咁衰囉

我係會抄車牌

頂 乜整到救護康康成送外賣咁
其實呢幾隻野都幾可愛

agger,呢幾隻野好可愛 將平時英氣十足,大大隻男子漢既救護消防形像變左Q板又幾過引

搭單問,知唔知片尾個幾隻Q板公仔KEY扣邊到有得買?

反差萌

好可愛

上次開放日有冇得賣？

唔覺有
得啲車，重要48蚊一隻

以為打劫

長袖無咁好j

佢影得樣衰姐

我都有 你得閒去下d巡迴展覽可能會有

腰線真係好正

咁你想j啲乜野圖

短袖/橙褸

我乜都得

影得好撚衰

好正

好似飛緊咁

係邊度影架

我鐘意lee張

passing out影

制服真係好正

邊位

張圖個視角咁樣自拍+雖然塗左但見到好似do緊咀唔知想點
係咪無前置鏡頭年代影落，總知成張相唔知點解有陣說不出的膠味

唔好意思 無利申番係男友嘟嘴send比我的

曲線放閃

留名

想問大家知唔知邊到有像真度高d既救護車模型買
之前facebook見到一間有勁靚勁真 但佢唔再返貨

我都係玩tiny果隻咋

！！我琴晚收工都去左尖咀間tiny買，點知無，仲同我講全線無貨，香港有無咁多救護痴女/漢呀
最後去左9龍塘log on搵到 已帶回家
btw tiny有架大架d，架車有幾隻救護人仔，好似係A555，幾靚好真，不過要成$600

救護車係好快冇貨
我果陣都等左一排先有
我果架係A431,唔鍾意呢個no.

有人仔
大架果啲有埋入面啲設備，擔架床，櫃果啲，勁靚
有埋燈，有啲有好柒既音樂

救護車特別缺貨
唔該晒 我下次去望望先

我最後係log on買個隻都係A431，同你呢隻一模一樣
我講人仔係指車身印有幾隻Q板救護人仔呀，唔係有人仔係入邊
不過唔排除有，我無望清楚車頭有無人
有音樂咁癲

有擔架床 我好鐘意張床，覺得好型

果架好樣衰
都係康康得意啲
果啲車應該冇人係入面架

我有幾隻康康

你哋有冇 tg group 傾架？

邊度有得買康康

想擁有康康

我都唔知有無,問榮恩

絲打gp？

無呀

有個 wtsapp group 有香港又有澳洲救護
巴絲們有冇興？

美帝都有

其實係做咩架

我都想問，係交流救護技術定純聯誼吹水，入得既全部都要係救護？

據我所知就兩樣都得

邊到搵返黎

大家去晒gp?

呢排無咩野分享

你入左?無入到

冇入啊

推

大家覺得有幾多成真？？

《職業大搜查》救護員篇－馬菲

從小到大，發生意外嗰陣大家都知道要「Call白車」求助。不過對於每日要做數之不盡個性命攸關嘅決定嘅救護員，就甚少人提及，更莫論表達感激同尊重。其實，救護員為咗救人，每日忙到無時間食飯已經係等閒事；最無奈嘅係，濫用救護車嘅人比比皆是，舟車勞頓去到目的地，竟然有人為咗比大頭針拮到而 Call 車，浪費社會資源！

註：對救護員稱救護車為「白車」其實係唔尊重嘅做法，所以下次都係叫返救護車喇。

救護員大搜查
月薪

入職薪金 $19,780
頂薪點 $27,380
工作壓力

🔥🔥🔥🔥⚪️

壓力來自架構上嘅制肘；
每轉 Call 會限時完成，
令救護員唔敢採取需時較長但效果較佳嘅治療方法。
工作生活平衡

⭐️⭐️⭐️⭐️⚪️

工作雖然辛苦，
但假期就可以完全放低工作。

另外，每當一星期工作超過官方制定嘅48小時，
就會設有補假。
晉升機會
救護員 → 救護隊目 → 救護總隊目 → 救護主任
想考救護隊目需要大約10年年資，條件有三：
一．啊 Sir 覺得你有實力；
二．通過救護隊目試；
三．考獲 EMA II（二級輔助醫療助理）資格，即更深入院前知識，學點打針落藥。

救護員工作日常
救護員嘅工作天由集隊開始，由救護主任通知你「走邊架車」。其後，救護員就需要為救護車輛進行檢查、車上藥物齊唔齊全。假如有緊急事件，即有人 Call 救護車，救護員就要「去車」。當值車輛有分一車、二車、三車；假如為一車，即為首先「去車」嘅隊伍。救護員通常在一車當值位置，就會避免去洗手間，更加唔會「開大」。
假如無人 Call救護車，救護員就需要上講堂，加深院前護理知識；另外，亦需要擔任局務，進行清潔。

註：救護員同消防員一樣，會將出勤稱為「去車」，因為「出車」與靈車有關連，係唔吉利嘅講法。

見盡死傷處處 光綠怪離屬等閒事
陰陽眼於常人而言，係荒誕怪離之事；但其實靈異事件好多同事都遇過，並非想像中咁驚嚇。有一次送咗個伯伯去搶救房（行內俗稱為 R房），後來證實不治。明明已經送走咗佢，但係調轉頭又見到佢。佢坐喺度個樣好迷惘咁，我同佢講：「你安心上路啦。」，佢就離開咗。

其實呢啲「朋友仔」佢地望落同正常人差唔多，唔會話好似電影入面好血肉模糊咁；咁點分呢？通常佢地會企喺啲好幼嘅欄杆上面，咁正常人係唔可能企喺一條咁幼嘅欄杆上面㗎嘛，所以就知係嗰啲「朋友」。啊，同埋佢地喺度嘅時候覺得毛管戙。

行內禁忌：於肇事現場評論死者
每日與無數生死關頭擦邊，對於與靈體相會已經見怪不怪。不過當中仍有相處之道要嚴守；救護員於肇事現場絕不能評論死者樣貌，否則被徘徊不前嘅靈體聽見就「瀨嘢」。

曾有同行看到死者年輕時的照片後，
口快快講咗句「後生時幾靚」，隨後即刻靈異事件纏身。
坊間傳言 你問我答
Q: 做救護員係咪需要有車牌？
A: 考嗰陣可以無車牌，有就最好。如果本身無車牌，喺嗰三年 Probation 內一定要考到。

Q: 點解訓練期間要去殮房？
A: 因為一定會有機會接觸到屍體，但無啦啦佢地唔會搵到條屍比你練習，咁咪要去殮房囉。真係有人試過一入到去就嘔，第日即刻 Quit 咗。

Q: 點解救護員成日無時間食飯？
A: 因為太忙，出勤率高。有時要頂更、亦有唔少濫用救護車服務嘅人。
仲有就係部門唔會理會你得唔得閒食飯；有一句說話我都覺得幾涼薄，啊 Sir話「你救人重要啲定食飯重要啲？」咁你可以點答？

Q: 點解救護員體能要求高？
A: 有時需要做特別服務，要行山上去救人。我自己就試過連續十二個鐘喺個山度上上落落救人，另外仲要揹住個「糯米雞」（急救包），都唔輕㗎。
加上我哋好多時需要去唐樓救人，要行樓梯，有機會要揹幾百磅嘅人落樓；我自己試過揹個四百磅嘅外藉人士行十幾層樓梯，腳都跛。

面試貼士
一．要盡量展露自己有紀律、熱心助人、合群嘅一面；
假如為制服團體成員／有急救證書／義工服務記錄則對面試有幫助；
二．面試前要多留意時事，特別與災難有關嘅社會大事；
三．有別於其他紀律部隊，救護團隊對男女有平等體能要求。

原文：

一直都想知佢地當緊更係咪無得屙屎

一半咁大獲

去到一半好辛苦

夾斷佢

睇多左次上面篇野
冇時間食飯真係
我覺得「幾忙都要食飯」，唔食飽邊有力做野

你練定啦

已經練到收放自如

縮返入去

返工前 收工後去

開緊工急咁點？
救護除左無飯食重要忍屎

奴巴我地都未入去操,你又知??
定係又開左9UP假膠MODE?

加油
好快又一批救護哥哥出生

救護主任快d開post口廿

原來你已經入左
我地個批WAITING 好似得2-3個後補11月入左
今次仲唔知邊個係你?hehe

出生
btw你唔比人地係弟弟來既

而家呢啲全部都弟弟架喇
不過我會照叫哥哥

你幾大啊？又唔好咁肯定，一班入邊可以有19，20歲，都可以有30歲，除非你已經大過30

長知識了，零件名係咪姐係車上裝備d全名？定真係件裝備d仔細零件都要知咩名？
呢兩樣要學，未試過
遲d入邊見，希望3月班入到

引體到宜家都做唔到一下 好難練 好灰

唔講你知呀

加油，i know that feel，我以前都係0下人
係咁去拉，跳起盡hold咁落，搵支矮d既斜拉
間中可以落gym拉下背，練下背肌

咁神秘，好啦好啦
想知我對你會係哥哥定弟姐

呢位巴打,我以前唔識野都係咁練,練左成年幾先發現大隻係大隻左D,體重正常番(瘦底)
但發現肌耐力同肺活量無乜進步 之後諗番覺得行錯路 自己健身係為做救護/消防,一味玩肌肥大form係無用 重得濟做自身體重既野仲難左tim
所以而家都少左落gym,買左支單槓裝係屋企得閒就拉,做下push up,俯後撐,捲下腹,玩下腹輪,跑下步
係練dips,練腳,練膊先落gym房玩下

Ambm朝早分分鐘地都唔洗落
日日大把花生食

忽然咁多人上水

榮恩姐姐

所以常有"救護舒服半年,辛苦一世,消防辛苦半年,舒服一世" 既說法

叫老哂

應該叫榮恩bb

又係你話而家受訓個D都應該係弟弟咁我咪叫你姐姐囉

留番比你

弟弟好識做

好害羞

榮恩bb係我叫嘅 你地咪同我爭

請問有冇巴打知幾時會招聘下一水既救護

我都想問 係咪大概4-5月？

點解會有

預3月左右,可能前後一個月,差唔多架啦

頂 未準備好 有d趕 想問下考個急救會唔會有啲幫助 增加對呢方面知識 唔考其實係咪都冇咩影響？

恭喜你呀
你要加油呀

車牌一定有,急救牌就...唔敢講有無幫助,但可以咁樣諗,有總好過無既
例如唔同官可能有唔同睇法,有D你有會加你分,有D有無都一樣,睇下撞到邊種
無影響,簡單講,就係無就無分加,有就或者可能有機會有分加但同時都有機會扣分
就係佢見你有急救牌喎,係咁意問下你D急救,醫療知識啦,但你答唔到
(當然你無都有可能問你又話想做救護,有救人既心,點解就一直無考急救牌?)
講到尾其實都好睇彩數

Yes sir

SOR奴巴,我只係集中左係IN個時有無急救牌既作用,我諗得唔夠全面
因為我未入去

當年我啲師兄弟大把3無人仕,冇車牌，冇急救牌，冇制服團隊經驗，仲有啲係4無，即係完全冇準備過

總之記住,FIB表現大於一切

鳩up兄 me就是三無人士 勉強叫考前有用一個星期準備下,溫下野作自介+背左佢,唔洗做四無
但一星期,仲要每日一兩個鐘咁,溫得d乜,所以其實好多野都無溫/溫唔熟
唯一最掂檔係篇自介,自問作得唔錯+背到滾瓜爛熟,我都懷疑我係自介呢part拎唔少分先收我

分享少少
琴日收到Call 有offer 都好突然..因為佢之前話我係waiting list
更加愕然嘅係我FIB真係in得好差, 差到我考完係灰撚左

阿sir不斷問我點解想做救護但係之前考過咁多紀律部隊, 我嗰下空白左, 答左個好錯嘅答案(類似係因為入其他紀律部隊再轉救護會易啲 )
答完個阿sir勁失望, 唉左一聲跟住問我仲有冇野問, 嗰下已經好灰
跟住我真係眼濕濕咁同佢講, 可能我真係in得好差, 但係希望俾個機會我做個好嘅救護員blablabla(好肉麻嘅野)
阿sir聽嗰陣都好入神同認真聽, 最後就完左

所以我真係覺得佢地想搵嘅人係要對工作有passion, 能力絕對唔係最重要; 係人都知救護員惡頂, 佢寧願你唔好入, 都好過入完辛苦得制返出去, 呢樣絕對係好傷士氣同埋浪費資源同時間
所以我勸各位真係諗清諗楚, 諗完都仲係好想做嘅話就去馬啦 就算in得柒, 你show到你嘅真誠俾佢睇就可以, 加油

exact7ly

呢方面我都幾認同,救護堅惡頂,就算有心理準備都會每日有新鮮惡頂野出現,面試,基本野一定要熟,連有得溫嘅野你都唔熟,就睇得出你有幾想做！第二就係你個人夠唔夠成熟,可唔可以晌壓力下有好現同埋千萬唔好吹水,識就識,唔識就sorry sir,始終救護員每日要面對嘅係病人,甚至係一條人命,所以上面呢啲因素先係最緊要,如果自我介紹果part準備得好,跟本就可以估到個官會問你乜,所以野就完全可以掌握晌自己手上

鳩兄

各位弟弟加油

上面話瘦底驚肥體能嘅巴打
小弟操前56kg 170 冇運動底
一下正手引體都唔得
而家自己亂操左年幾 體重都係咁上下
但而家可以做十下正手引體（標準）
一句：心態決定境界
你真係有心做 完全唔洗驚

利申：等入班

跑到21未 1*a* 唔駛加操會舒服好多

跑小弟真係要請教 我完全唔叻
6k都要成半個中 應該點操？？

盡力而為得架喇,3C都出到班,體能教官會幫你操,如果入班前想自己操就試下interval trainning

留名
剛畢業 決心考入救護

入面都要谷你跑，5分半 1200米 ， 9分鐘1800米咁
跑跑下就跑到。你有跑開步比佢操兩操應該ok。
不過救護比起火牛少好多1*a*，盡跑啦，唔駛加操，心情都靚啲

其實係咪真係有人3C出

有心個官睇得出，贏唔少分

點解冇？合格就得啦
話你知,出左班,消防同救護大不同,消防如果你pfa攞唔到1A,老總同局長會卒你,比說話你聽,因為你返親工都有得操,點解冇1A,但係救護,做唔停,如果要操體能就要自己時間,攞唔到1A又如何,冇人會理你

4.8我都好唔掂，無跑開步只係踢下波
上個月第一次跑，跑前仲以為自己應該點都有26-27分鐘，點知要成28-29分鐘
屌自己都嚇親咁廢
跟住keep住每個星期都跑，一個月後而家跑26左右
希望3月入班前至少跑到24內 接受唔到自己咁廢

巴打,決心係時候要彰顯
因為機會來了,救護員又請人了
唔知發生咩事,往常都係9~11個月左右一招,但今年5月招完,而家12月又招
半年一招咁濟,睇來救護真係好缺人,咁多位有心投考既巴打準備好未?

Yes sir!!

岩岩開左post講
救護請人了
想做既快啲報名喇

有乜好試

點解主任唔出
利申已報

BTW入境處屌你老母爛臭閪而加唔撚入你啦柒頭
救護哥哥我來了

準備報

同入境有仇？

過曬所有野vetting左3個幾月冇曬聲氣屌佢老母臭閪
又唔撚reject都唔知佢拖乜鳩

睇下差幾多，如果佢要掌上壓30，假設你而家得1x就無謂浪費時間
如果你而家有2x下都可以一試，無壞，報完操盡佢，有機會既，唔得當攞下經驗，睇下標準係點，個邊個環境，體驗下，摸清楚個程序/流程都好既

你係男定女，救護哥哥我來了？this is…

冇消息即係好消息啦

男
我意思係做救護哥哥

而加狗都唔屌
今晚開始做番運動溫書
好驚又試過唔到引體上升

其實我做到10下
但個身點都係會yuk

就係做唔到佢要求果2下

Yes sir
想問下遞完紙 大概幾時會in

救護員的招募

3. 申請人將獲邀參加於2018年1月上旬開始舉行的體能測驗和模擬實際工測驗。詳情請留意個別申請人所收到的通知信。

無有錯，同埋好睇你幾時報同今次多唔多人報，早報早考，個人經驗
假設你最後一日報，大概你預就3星期~1個月後左右考體能(姐係1月尾2月頭左右)
假設你過到，大約就2月尾3月頭左右能傾
假設你又過到，大約就3月尾~4月頭左右面試
然後頭班就會6月左右入班

多謝咁多位巴打指點

曲腳，谷實個core

想問下早報會唔會有利？

早報早考

唔係要直腳咩
但其實可以個身晃動幾多

曲同直都得
教官會有條直棍擺係你膝頭附近，掂到就fail

掂到就唔計果下定直接fail

果下fail

屌 唔係2 3月先招募咩 12月尾就黎係咩玩法 我體能就係差引體做唔到呀

還要走多遠 唯有最後一日報，爭多d時間練啦

奴巴就是成功既例子

偶像 1*A* 易過借火?

你點操

入去操下就會輕鬆21

點解會早左嫁，一個月都唔知夠唔夠時間操

各位巴打加油啊!!!!心靈上支持你地啊!!!!

我用行動（推post）

得罪講句 考救護同消防既體能係正常人都過到
過唔到果d要認真反省下
利申：救護

有人連yoyo run都過唔到，心諗...
唔好嘥車錢嘥時間啦
有心考唔該練下先去

其實Yoyo run係點計法
平均跑幾多轉先完

其實消防處個網寫晒要求架啦
亦都有晒片講解示範
50次20米
聽beep聲跑，每下一次beep之前要到，beep既間距會越來越短，但唔可以偷步，連續兩次甩就fail
都係嗰句~有心考自己去google做多啲功課，咁你成功率都會高啲

感謝00護士絲

各位工作中的救護員哥哥
平安夜同聖誕快樂！
祝大家生意慘淡

今日係街見到勁多轉救護車，至到頭先2點幾都仲見到
想同佢地講，師兄，辛苦了
btw 00絲聖誕快樂

各位救護哥哥弟弟絲打聖誕快樂

平安夜係海傍已經見到2架，真係辛苦佢地

打算最尾2日先報 希望遲報遲考 比多d時間我操
依家覺得引體同俯後撐要加強訓練 引體要搵人spot下 會唔會太fing
我想問下個流程係咪體能+模擬工作 之後等筆試再pass埋就等面試
體能完冇gp in

巴打引體同dip都得 體能應該有返咁上下
點解sit up唔得

各位救護巴打 請問有冇限考幾多次?
想考救護但體能一定過唔到 想去見識下D 熟下流程會唔會好哂時間

搵人幫你考一次都得啦，我住觀塘，有興趣可以過黎一齊玩下

今晚返夜 各位聖誕節快樂

點幫人考？

過左聖誕喇喎師兄

幫佢睇下姿勢 講下個程序 一齊操都得

睇黎要等多八個月 體能未搞掂

下次就唔知止唔止八個月,你差好遠咩而家??
最後一日報,再等到你考
起碼離而家仲有個幾月,期間操爆佢,即管一試啦,比個希望自己,就算唔得等自己知道差幾多都好既

報左先啦
唔係即刻考

點解今次感覺好似冇乜人報咁嘅

好想考到救護

邊有人想做死自己 有r袋消防唔做 走去做垃圾佬

我都係呀
呀媽叫我考入境海境 唔好等救護
希望呢一個月谷爆佢 一次成功

做救護啦

一個月邊有可能由0操到pass

咁你而家開始操等下一輪

做海關入境好過救護啦

女朋友想我報今期
btw 考車應該考私家車定貨車？定出班報會著數d

私家車定輕型貨van

我9月開始操 但係去做gym舉鐵
好似走錯路
dumbbell 推胸兩邊由15舉到依家40 但掌上壓好似冇點進步
掌上壓做完一次30下 第2set已經得25
得dip真係好明顯由唔得變得
不過打算今次照報 一個月內谷爆佢
大家一齊加油

我都想
唔得一次 我會繼續試
好彩呀爸撐我
如果唔係可能入左海關果d做住再轉救護

好似到時過試用係要16牌
我考左1 2牌 識個救護既話其實冇用 冇分加
當初都係為救護先考車

加油

confirm一定要通過駕駛救護車考試,否則會delay confirm,考左個1,2牌係自己嘅,操好體能係自己嘅,如果係為左自己去做會開心啲,救護員唔係唯一出路,考唔到救護,未必唔係好事,須然話入職前已經預左係差,但實情可能比你想像更差

damn true

考自動私家 易d 反正都係要個牌去學救護車

其實舉鐵都有技巧
重磅 少下數 = 練爆炸力
輕磅 多下數 = 練耐力

其實你要應付考試個體能，用body weight都夠，跟住個動作要求去做，喺限時做到要求下數多幾下，咁就十拿九穩

打算暫時停gym轉做動作
考試係咪合格就得 做夠要求就可以停 洗唔洗做多幾下
如果係既練到合格加十下就算
遲d先再繼續操
入到班掌上壓呢d最低要求係幾多
比我想像早左招 未操得夠

做多幾下係預左俾佢foul
入班都冇咁快，唔洗咁緊張，落地50起錶

陷家英巴打師兄
我係19xxx呀

預左俾佢foul
即係做夠就夠
定係預左有幾下唔合格黎補數

sorry 語癌
做夠就可以停
預自己有能力做多幾下，係因為有機會佢會話你動作唔標準而話嗰下唔計

自己做完係咪hold返預備動作 唔好起身/落槓 等佢話ok
佢會唔會數埋出黎 如果唔係掌上壓好難知佢計左幾多下
引體係咪要個身靜止晒先叫你上
唔該晒師兄
希望遲d真係可以做你師弟

pti會幫你數 做完等佢叫停起身或落地 如果唔係都係hold住穩陣
引體果道落果陣對手直曬佢會數一下 數咗佢一下你再上就可以
我考落果陣就hold住嘅 感覺係每落一次都要hold兩秒佢先會數果一下

唔好做咁快，一下一下做，聽佢數你先好做下一下
最緊要動作標準，佢考每個動作之前都會示範一次，留心佢講動作要求，點樣會foul

唔該晒咁多位巴打
追post感覺得好少人考咁

d 人應該去哂考入境海關
大好機會竟然未準備好

大家一齊試下喇
今次過左又唔知幾耐
雖然隔離post有巴打話上次因為考左主任先 所以可以有多一個月準備 希望今次都有一個月比我準備
你住邊頭 有冇興趣一齊做下 互相spot下
我跟呢度師兄既program去操

有冇屯門

乜要眼望前咩
我岩岩睇返佢條片同d字都冇講要眼望前

絲打好想考
但掌上壓做得19-21下
引體上升做到一下
唯有努力操下

加油，過到體能收硬咁濟

女救護員真係好少 全港得三個

佩服

還掂體能要求一樣，有學歷的話考officer啦，捱夜好快殘

收硬
你有冇考過？

多謝咁多位巴打鼓勵
我唔想坐office,officer好多paper work,又要應付啲大粒野
不過體能始終未達標

絲打加油
真係未聽過有女既想考救護 通常都去入境多

係

係隔離post見到其他巴打咁快考既

可能尼排等人用掛

唔出奇，招募組唔係淨係請ambm一個post，基本上係apply後兩個禮拜就會考體能

我講女仔考咼

男女都一樣啦
邊會女既過到就收硬
能傾都唔易過

man 既能傾都話唔易？

唔難咩？我做果本紅色書難到癲
唔知到時係咪都係咁

到時都係一樣 做多d可以訓練你個腦轉得快d
考個陣時間好緊湊
睇黎on9仔味考過

man個份邊難
officer個份既英文閲讀理解先曬時間

見人見智,之前考MAN個時一直有周圍討論下,收下風
聽過有幾個人話自己係三大都覺得難+唔夠時間做

我自己就毅進仔,唔知點解都算識識地+過到,雖然都係一樣覺得唔夠時間做,好趕

講緊man
你就話officer..
想點

咁都睇唔明，唔掛得你會覺得難

你鐘意啦

大家唔好嘈交啦

30/12 2300 英超夜 平注之選
白禮頓 +0/0.5 @2.17
般尼矛夫 -0/0.5 @2.08
般尼 +0/0.5@1.82
車路士3.5大@1.92

侯城2.5大 @1.65

祝大家羊$ 迎接2018
ImpeccableBet

仆街 post錯page 請大家無視小弟…

大家唔好嘈喇 不如睇下新車
btw 我想問下折返跑第七級係咪即係9秒20米
一開始由15秒減到最後9秒
佢示範條片果到係咪已經20米定再長d

如果真係變黃色
我唔想做人了

唉好驚引體上升同雙槓

考救護有見過有人肥yoyorun

屯門here
跑開碼頭海傍

巴打有料喎

我望住隻黃色同d拉花⋯⋯好想問下設計理念係咩⋯⋯好怪

好驚遲下變埋黃恤衫,要做小黃人

樣樣新野都要時間接受嘅,外國啲ambulance都係黃色底,我又唔覺有咩問題喎,終於啲人叫白車可以唔應佢,啲人都攞黎講嘅,又話食環已經用過呢隻色,怕認錯,咁白色果時警車夠白色啦,又唔見認錯 ,牛乸咁大隻ambulance寫住,閃晒藍燈咁都認錯,咁唔係認錯,係低能囉
即係要轉色，就搵一隻重來冇人用過嘅色先轉得咩

真既話大家以後唔會再見到我

白色衫

鳩up師兄好嬲咁喎
我純粹係覺得美觀上的問題
好有果種長輩圖feel
其實個design 再簡約d，似依家果款咁幾好⋯⋯

黃色冇哂果種溫柔既感覺

我地係從痴女角度睇
而家果架又簡潔又型又有安全感feel
好地地轉乜7姐

aggar
成部中輻射咁
紅藍間同黃色底一啲都唔襯
車尾大大粒半星柒到
設計條友係咪色盲架

黃恤就一定唔會 ，知唔知點解救護要著橙色制服？ 因為橙色係國際認可救護員專用顏色黎，國際上好多救護員既制服 或姐外套都係橙色

我覺得好靚

有咩好嬲,架車又唔係我嘅,轉左架車又唔係即刻冇濫用,有得坐定定食飯,各花入各眼,不過唔抵得有啲人又話隻色又點,又話分唔到救護車定城巴之麻,衰啲講句,9唔撚搭8!又講到幾巴閉,白色嘅車都會讓路,又問人係咪未揸過車,倒後鏡又點點點乜乜乜,我地呢啲每日揸住架車晌街上面,有幾多人會讓救護車,我地會唔知咩

我都係碼頭喎巴打 分分鐘見過你

其實係咪每轉都爆就實無死？

另外想問如果pass體能 能傾會平日考定星期六？

冇呢個需要 一開始只係比行路快少少
去到level5先會有種要跑大步啲嘅感覺
去到6應該先會有小小急

之前一直覺得消防深藍色衫MAN D,好J D
到而家先知道白色衫既好(對比如果真係轉黃衫) 我錯了 白衫萬歲~~白衫好野~~係精神既~

陷家英巴快點來操我

白衫先有溫柔既感覺
藍衫比唔上

明白

榮恩bb 我著咩色嘅衫都温柔
利伸：你老婆

大家都住好遠

我係tg請教你個位準師弟呀

Happy new year

祝各位新年進步
各位救護哥哥工作順利
弟弟全部成功考到

榮恩生日快樂

...新年快樂先岩

嚇得我
無啦啦生日

新年快樂

生日快樂

有冇巴打一齊操

利伸 1月10考

巴打幾時報架？

報完好似好快考咁

直頭係

係咪唔多人報
有無巴打知今次請幾多人

我都10號考，如果巴打住港島我可以陪你一齊操

大家操體能記得練返體能測試既動作，唔好淨舉鐵！
最好慢上慢落，習慣個標準姿勢，做得快但姿勢錯會好晒力，特別push up同dip

呢幾日係咁操 但操完就覺得自己呢次考唔到

港島too!

tg: heidilt

巴打一唔一齊操？

引體好驚比人foul 成日用左腹

新年快樂呀各位巴打
聽日就deadline 我仲係未做到2下引體

我覺得自己未得 但聽日應該照報
盡操 要求唔高25號後考 比多d時間我

後日考

俾你參考下
我2號報 16號考
快到好似唔洗安排咁
定係fsd不嬲做野都係咁快

抖左兩日 大腿小腿緊到呢

今日報唔知大約幾時考

19
利申 鳩Up

今日操埋dip
差俯後撐 引體未如理想

巴打考聽日

唔係 我今日先報

深近視考唔考得?
細佬600度左右

Dip同引體都穩陣
係俯後撐好撚難
係屋企跟足姿勢先岩岩23下
到時又緊張 前面又有體力消耗
分分鐘得廿下

琴日報 23號考

我24

冇乜人講野
想問下俯後撐個動作有咩要注意

努力啲啦

有冇師兄可以幫我睇睇俯後撐

飲多啲水囉

可唔可以問下驗血係驗咩？
利申：遲啲body check

大家唔好放棄呀

榮恩bb 幫你推post

啲人走哂去投考post

有冇救護哥哥可以話我知點解有啲名牌係紅色，有啲係綠色，有咩分別？

可以比藥, 靜脈滴注
唔係救護

紅定綠可以？
俾藥係咪即係高級啲

綠比
咁就唔知 是咪2柴先可以考綠牌 定普通都已經可以

想問final in我無急救牌會唔會問好多急救野？定問部門野多

我見過無柴都綠色

無比膠出現了
郵差叔叔你好嗎

榮恩,係呀
無柴既綠牌基本上就係等緊升

紅牌叫EMAⅠ 綠牌叫EMAⅡ (中文名姐係:急救醫療助理)
係學院受訓完26週畢業出來就有EMAⅠ 既資格,就會佩帶紅色名牌
而想變綠牌就要做夠3年confirm左,過左試用期,然後考柴試(升級試),pass左,就可以開始排隊/等安排你去讀EMAⅡ既課程,讀完就變成綠色名牌
但升級試唔係話考左就即刻升級,考左就叫做你有升級既資格,可以開始排隊等有隊目位你升(無錯,又係排隊,紀律部隊就係咁,乜都要論資排輩)
聽番來快既等7-8年,慢既等1x年,咁多年既時間正路你有心升/讀既應該就已經攞左EMAⅡ資格
但又未輪到有得升 所以就會出現有無柴綠牌呢個現象

以你既聰明才智,相信我講到呢到你都清楚係紅定綠高級d

朝比清真係有心打咁大篇野

-分享-
執屋果陣摷到呢堆野出黎

無人既

無救護，fail

d人：榮恩？話知你

我都覺

唉好傷心

話時話
原來2月9日就係連登救護站成立一週年

都幾好

咩連登救護站 乜鬼野來你指呢個post?
想問呢間局有邊個當更?

係
我改既
得我一個

下個post名可以改做 「香港救護討論區 暨 連登救護站(5)」
局長:榮恩
屬員:暫無

頂
btw留個清潔位來ok?

下個post..
而家都冇人入黎

-連登救護站-

局長：榮恩
清潔隊長：朝比奈大吾

邊個想做自己加名啦

哇有隊長做呀 今次發達

btw好驚無人理你 你打晒個list出來結果無人加名9up
好慘
再係咁落去唔掂,榮恩快d做d野(例如自貼) 引救護巴打吹水

算啦
放棄

支持

仲有好多關要過 過晒先入會

依家先睇到依個post

聽日考啦屌

考朝早?

榮恩 留返個茶水阿姐比我

下晝

加油,早d訓,記得預早d出門

有色弱係咪唔做得救護？

隔離post 講既a*係咩黎

應該係PFA 跑4.8個成績

1*A* 出班目標

好似係真 不過自己都唔好意思啦,係入邊操左成半年最後都係3C出班?
我過唔到自己個關,唔好話一定要1*A*,但個半年內盡操,100%努力,問心無愧先啦起碼要
反而想知點做到,3C個分數好似係同當初投考時要求D下數差唔多
有乜理由當初已經夠過體能測驗,但入到去地獄式操足半年可以無進步 係咩一回事

多唔多人入班都1*A*?

有冇巴打分享下救護操班個陣啲體能係點操？

唔多，因為入班頭嗰個星期日日都至少落地二百
邊有力考pfa

出黎跟完車,返幾個night,睇下係咪仲咁堅,可以1A

我知，但唔係指出到來當更後keep唔keep到
純粹討論緊係入邊經過半年應該fit好多，點解出班個下仲得3C 覺得奇怪

鳩兄

我當年中期都係1A,出黎跟車實習,返完night之後,即刻體能退步左,再返入學堂,已經冇心再操起,因為合格就出到班,我睇唔到咩原因我要攞命博個A返黎,應該係我屎掛,btw到時自己感受下

晌度

鳩兄返緊工??
咁夜都仲係到

出黎跟車實習,返完night之後,即刻體能退步左
咁嚴重

因為合格就出到班,我睇唔到咩原因我要攞命博個A返黎
咁又係既,但聽聞唔係話無1*A*會受好差既對待,又扣假又被人屌又追住你來操又成架咩

好既,仲有唔夠兩個月就入地獄,要好好hea埋呢段時間

扣假係必須既
入咪係咪都屌
操得屎 但合格佢都吹你唔脹
最後課課都甘既姐

扣假係咩玩法

冇扣假,係"自願留校溫習"
如果冇變嘅,一入學堂,就要做一次手力同跑步評估,如果唔達到1A,咁放短假就要加操,直至做到1A為止,加完操先可以放短假,當年我根本都唔想放短假,留後做運動都幾好,順便晌學堂食埋晚飯,早啲休息好過

要罰你，會有千百個理由,制服有線頭，燙衫唔夠直,條褲起左鏡,對鞋唔夠靚,唔好諗住搞掂自己冇事,一人當兵全家光榮,隔離做唔好,會有連坐法
睇得開,掌上壓同加操係訓練嘅一種,唔好覺得係罰,咁你就好過啲

最低消費

點做到,教me

入到去自然會識
做50下做唔到就做60
60下做唔到就做70
70做唔到就做80

好有趣既玩法
已準備受死

（慎入）籃球撚入黎認撚住佢啦

影衰晒做救護既

咁撚無品既師兄,第時拍著佢就仆街

好似沙田

一陣推鳩我去死

要抖幾耐

救護黎？

救護操班同渡假冇分別 其實唔係咁辛苦
利申：係馬鞍山同8鄉操

係咪架唔好哄我喎,而家驚到拉屎
BTW 聽聞FASA甘好多

我唔推你地就唔入黎

打底

Fasa就唔知，不過聽講唔洗做功夫已經好過以前好多
Btw 好好享受操班段時光 會係你救護生涯中最開心既日子

做功夫姐係咩,功夫呢個字成日聽,但實際係咩意思
Yes sir, Yes 師兄

我見有師兄引用我

btw 點解巴打又係馬鞍山又係8鄉操既? 巴打係F定A?

功夫即係routine野 e.g洗大地 掃樹葉 抹阿sir枱 洗廁所 滅蚊 通渠 捉蜜蜂 等

A,我果期操左3個月有新人入黎 俾左間訓房佢地
我地過8鄉繼續操

乜原來呢d野都要做 過引，捉蜜蜂
姐係而家唔洗？

原來係咁，長知識了師兄

抺樹葉聽過未？

邊個話fasa無功夫做，間學院咁大
要做大把野做
馬鞍山係天堂，fasa

Pass左體能既巴打 有無咩最新消息

幫推
大家溫成點
收到email未

下個月入班
有無d咩可以操定溫定先

咁快知？

又推

入左群未架巴打

體能囉,其他入到去先教,冇乜可以溫

你唔想我推咩

基本七小 同 13draw 都背下

TG group？果個group又消防又救護
又有好多係準備考

未入班邊有晌手
除非有fd做緊

whatsapp谷,有個係今期救護waiting谷(3月+6月班)
定你係上期自己申請delay
因為正路下個月入個d應該係今期waiting
交財仔個日無寫低電話咩?

無就快d留個TG比我,無入群點得掂架 大家守望相助,互通消息架嗎 好重要架

點會,不知等左你推幾耐 幾掛住你

新班月尾迎新

1月頭考完體能 幾時先筆試

無呀因爲我交財果日改左時間 自己去

Google 下啦

你真係無改錯名

三月一日（預定）

巴打 我係6月班 可唔可以add我入gp？
TG:hahaha56788

救護員的招募

1. 成功通過體能測驗和模擬實際工作測驗的申請人將獲邀出席能力傾向筆試（暫定於2018年3月1日舉行）。詳情請留意個別申請人收到的通知書。。

原來係官網有

係架,一早講明架啦,邊有你咁叻

係招募果版睇？點解我搵唔到

報告版

朝師兄

今日單野所有救援人員辛苦了

榮恩

救死扶傷,使命所在,面對呢D真正既大CASE,相信佢地唔會怕辛苦,只會怕救唔到人

恭喜發財

引體終於拉到自己上去 練左差唔多幾個月
終於可以去考下

新年快樂 初六迎新了,巧驚驚

G持

朝九晚十奴巴準備好考中期試未?

等你分享

高定矮

應該矮,巴打想點

已經洗定屎忽等比呀SIR屌

點解今期能傾無咗視覺空間推理

救護唔係不嬲冇？

請問救護隊目同總隊目起薪同頂薪係幾錢 咁OT又幾錢

隊目 Pt15-23
總隊目Pt24-29

OT底薪/175=時薪（唔知有冇記錯）

幫幫你推

又靜哂

黎緊3月考試既弟弟加油

D機械推理題難到痴左線

利申:3月1考

唔同我講迎新加油 聽日好驚呀

係喎聽日初六
加油
究竟幾時先正式入班姐

多謝榮恩 雖然其實迎新日應該明明無咩好驚,但都好緊張

迎新同入班日都要著老西去,好唔中意著老西呀
著到好熱,全身好緊,郁唔到咁,西褲卡JJ,皮鞋又窄,夾到腳痛,又要打呔,我打呔好廢,打極都唔靚 慘死

低調啲好啊師弟

我係咪講錯野啊師兄 唔好意思

巴打介唔介意講下你之前幾時fib vetting fc/bc?

唔介意既話講邊個月頭中尾就得

你好似好多星期前已經知幾時入班

D題目都幾難做

有信心都差咁啲

我都聽過下
難到傻

你睇你

你個名

仲好講，我答你野姐
btw 今日好攰，唔係肉體，係好大心理壓力對住d呀sir

呢d應該唔怕講？

因為我係waiting list 但都唔算好早知，確實知幾時迎新入班都係1月尾

要入政府工果然真係需要返一年半載

入到去有排你受
不過聽講救護已經唔算辛苦

心態緊要

迎新都覺得心理壓力大？
到時你企起大地比個DCFO望住咪腳都震埋

應該屎都賴埋

唔好瀨呀
俾人笑一世

頭一個月無得放假，有得探監
但如果成個月都無人來探自己會唔會好柒

哇榮恩咁快回既少可
講笑姐，雖然真係好緊張，但點都會頂硬上既
希望自己快d適應到入邊既生活

你啲家人朋友呢

掛住你地嘛
講到好似坐監咁

太遠,唔知佢地來唔來,廢事佢地山長水遠來到都好似無乜野做,坐陣見一見咁
已經幻想到人地個個有女朋友入來探佢,跟住拖住手仔送番佢出門口,再整番個goodbye kiss咁

講呢d
差唔多,收錢坐監 呀sir琴日話人地係出面就比十幾萬健身,得d靚女幫佢拉根
我地呢到就比錢你,仲有專業人士幫你健身,幾好

而家好x多野要準備,買,煩到hihi,洗左好多錢

等榮恩比goodbye kiss你

清你唔驚俾人認出？

我邊有咁既福氣

應該唔會掛 呀sir個句對住兩班所有人講既
我又唔係爆d咩機密/重要野出來,應該無事既

你兩個 玩野
哼,無人探仲好,我用埋探訪時間專心溫習,最佳學員今次仲唔係我攞?

咁你加油

不過唔好講呢D住,到時先算,諗起已經
最後2,3個自由既星期,要好好享受埋佢,除左溫書練體能,要瘋狂上連登9up

不過呢個POST已經開始死死地...

個post都開咗幾耐 死死地係正常嘅

咁又係,睇來大家對救護既熱情已經冷卻
我都潛水算

唔好呀
榮恩仲好愛你地

等緊下期招募

me too

邊個話㗎 我仲成日周圍影救護車

由post1開始死死地，死到而家post4

都冇救護哥哥上黎玩

其實我影左好多
費事嚇親人

但佢地唔愛我

來生不做救護員

我愛你咪得囉

榮恩開左咁多次po
溝到救護未？

佢有救護男朋友仲會上黎咩

各位兄弟 幾時招聘救護主任？

邊有仔俾我溝

我唔鍾意女人

邊個同你講我係女人?

好mean

你係囉

其實我有j

有無師兄3月1準備天才波
個個都話溫黎無用

係到

都可以咁講,只會知道大約個題類(全部MC,一堆物理常識,一堆數,一堆中英閱讀,一堆圖型,視覺推理,一堆機械知識等等)
但根本無得溫,有心既可以去書局買個本所謂天書望下既
我個時都買左,但我覺得作用不大囉,望左兩眼掉埋一邊 都唔知乜來,你識我,我唔識你,複雜到ON9

仲要1個鐘 61題,平均1分鐘唔洗要完成1題,係唔會夠時間正常咁理解晒所有題目咁去答
所以講到尾除左睇你有無料,都好講運

師CHING 我好快來陪你了

有呀,上邊咪有個,前幾頁都仲有架,但你又唔多理人
咁唔通人地咁進取自己瘋狂留言9UP/問你攞contact咩 你估個個好似我咁得閒

感受唔到佢既愛
btw 咁你呢

同埋之前個護士絲打都消失了

一定啦 我都係其中一個,有1/4係撞既,個時做到一半,佢提示話得番10分鐘
嚇撚死我,即刻開turbo,由後邊做番上來,係咁意望一望題目就圈覺得最接近果個就算

祝你好運

dee dee 想知咪留個tg比姐姐

喂,唔好葡萄我...

我無意中睇番呢個POST,見到原來當年我打個段9up野引用,唯一認同我果個原來係你來
笑到仆街 雖然段野大部份都係真心話,不過諗唔明點解個時會咁膠打晒出來
btw你有男朋友,我地tg既話唔係咁好

屌 個post好耐之前
你做咩冇啦啦睇返個post

btw 唔好提啲傷心事得唔得

可以講啲咩姐

係囉，點解你會咁得閒呢

係,成年前 睇番真係好膠呀
你個回覆係咪都係真心架先 我其實係懶+唔識GEL頭
不過人越大就真係慢慢中意左清爽短髮,方便又舒服,一長就覺得篤眼篤鼻,頭髮HIHI下條頸好痕,做運動出汗時好似焗住個頭咁,頂唔順

唔話你知

有乜咁傷心呀?講來聽下,準救護哥哥同你分擔下
唔係比人中_即飛個類掛

點知你,乜都講得架,上至工作,下至私人野,甚至好似上邊咁分享下你D攝影大作都得
上連登都係想9UP下姐,無乜所謂,只要唔係太內部,會自爆既野相信佢地都好願意同你吹水

我? 我就快入地獄,早2-3個星期前已經辭左職做廢青享受人生最後休閒既時光啦
咁你話我得唔得閒喇

膠就真係幾膠
放低個tg咪知我係咪真心

可以up既頭3個post已經up哂

咁,有時做人係要膠下低能下開心下既

你認真...?好喇

btw sor咁耐先回,諗左好耐放唔放tg好 好拿尷尬怕醜
有興趣想考/考緊既都可以tg我,吹下救護野
等我入左去時又可以分享下入邊d生活(如果有人有興趣,而我到時又得閒用到手機... ),始終呢到公開好多野唔方便講

咁...我都唔G講乜好了

仲有兩日考 唔多掂

Same
想死

個個都差唔多
靠運

買左本天書黎練

好有運咁條條都錯
撞晒C都無錯咁多

本天書 我都錯好多

聽日上路了

各位加油

運氣就是一切

慘阿

咩事咁多位巴打

成件事真係好難 唔俾用計數機又冇草稿紙

真係好難 都撞佐一半
不過都唔使灰心
上次都係撞一半 又好彩去到fib

唔俾用計數機
咁架咩 咁癲

考完能傾大約等幾耐先會有fib通知架？

有d本身識做 但個刻一計唔到 唯有即飛

你上次比用咩

俾咩？第一次考唔知
用咗3分鐘擦d草稿

啲提名係點 可唔可以講黎聽下

我都冇考過救護
考第二個post俾用呀

成日見你係救護以為你考過

佢係救護痴女姐,叫佢做體能慘過番印度點會考丫

Sor無爬文
師兄幾時入班

識個救護哥哥咪一樣

竟然記得我

驚到拉屎

比你識到又點丫 得個識字,你一句,我一句,完~~~

我真係好傻鳩 唔識變通
3333x9999 諗住on99咁直接計 或者拆開計
點知今日一問同事 10000-3333咪得
要多d訓練變通

點解我睇唔明,10000-3333係要點計?

好難講既,睇定d,唔好灰住,第幾次考呀巴打

Fire 1次 amb喱次

Sorry
係（9999+1）x3333=10000x3333=33330000
成件事容易左
再張33330000-3333=答案
我真係要去跳樓 重要失策無做機械先
浪費時間係數學同推理

諗住最後做中文 點知中文無想像咁難

考完就唔好諗咁多

希望希好消息

唔係可以點姐

救護份能傾難過消防好多

我以為一樣架添

消防第一兩頁D數學題你會識做，而救護第一，二題D題目已經難到睇唔明

能傾都係靠運多

榮恩主動啲約佢出嚟啦

諗返份卷真係好恐怖

好大陰影阿 第一頁頭幾題已經難到即刻飛，好彩做哂後面機械，中英文閱讀既題目

下次招募係咪起碼6月後

邊有人俾我約姐

呢排係學院學緊車
感覺嚴過以前馬鞍山/八鄉好多
你地入黎自己執生

自爆?

嘩陷家英巴打

咁都爆

翻得幾日嘅工 可唔可以唔寫落去？

正常都唔應該寫啦

唔使驚，全部都係戲

啊啊 點解要完左招募先練到引體 等得好辛苦

會唔會過唔到vetting?

有無人知能傾如果fail係出信定email嫁

好似係信

仲未有消息

同問。
如果合格等幾耐左右？出信/email?
fib隔幾耐架？
如果fail可能等幾個月先出email/信？

btw係咪紀律部隊
能傾合格都要每次考/永久？

google搵唔到答案

有無話特定係星期幾出email或者信嫁

不過希望大家都可以收到email

考完能傾兩至三星期會有interview 信 正常EAMIL 一至兩日會派晒
肥佬信會大約一個月後先收到

能傾每次都要考

小弟未來1-2年想考救護
但dse 唔夠5條2
係咪一定要讀返書先?

毅進

救護真係唔係人做 返一個夜無半條命 各位入行三思呀

佢越辛苦我越想做

後生你就咁講，依家新制要做到60歲，依家入仲要排到老no19字頭，讀書排到死都未排到你

考左四次
第一次有面試

出左？

咁多位收到email嘅巴打 加油
利申:收唔到

係呀 廿七號去百勝角 加油呀各位

信已收

4月頭見 有成3星期準備

仲未收到

冇喇

冇我份

4月頭面試
好感動

隔離post 話派哂
又要等下次了

下次救護幾時招生

有排

起碼6月後

咩事

警察俾人搶槍嘛 但危險咩 唔係完曬先去咩
唔係現場唔清楚

我諗應該係差佬搞掂哂先俾救護上去掛

我估係個警察俾人射完先call救護黎
都係個句 唔係現場唔清楚

如果未肯定完事，救護就上去救人咪好危險
我見消防都有份

fib係咪已經派哂?

派晒

收唔到，好sad

新拉花係大埔比師兄們試車

我個心流緊淚

老實講其實我覺得唔係話真係好難睇
只不過係大家都習慣過白色

大吾巴打點

下期一定要考到

睇怕佢已經

最核突係條紅藍間
同隻黃好唔襯

我諗緊會唔會有一日救護員件衫都變色

我都有諗過
如果救護員件橙褸變埋黃褸我都唔知點算

你地兩個咪亂講野啦 雖則佢

當日救護收轉醉酒call,開槍嘅時候,救護員已經晌現場

鳩兄
救護本身係接普通醉酒
點知無啦啦變槍戰？
不過呢啲真係預計唔到

橙褸

咪同新聞報嘅一樣,醉酒人仕被制服期間,搶警槍囉

想問下救護係咪仲行緊返兩日一夜之後兩日off既循環

消失左好耐

點明知有危險 冇人expect佢會搶槍
我肯定個個都以為係普通醉酒case
佢搶槍呢啲嘢點預計到
唔通以後有醉酒鬧事case都搵定個談判專家陪同咩
同埋你同醉酒佬談判 同對牛彈琴有咩分別

應該係掛 冇聽過有變動
利申 唔係救護員

咁講都正確,其實所有醉酒case都9成有警察到場,但你又唔好expect警察晌度,可以做到啲乜,之前有單救護員被脅持,就係警察幫手關門架喇

順帶一提,有人成日話消防危險,我唔係要攞黎比較,不過消防員一個月返9日工,要咁啱果日返工,你又要騎正果部車,引要咁啱有大火！
而救護嘅危險你係睇唔到,HIV,SARS,依波拉,疥瘡全部病人唔講你唔會知,又或者呢轉OPENFIRE起初唔係報醉酒,報普通病,成個故仔可能已經唔同晒

好想考 等得好辛苦

既然有 盡量唔會撞
同埋警察好似係深藍色？

黑嫁警

其實黃色咪重唔起眼過白色
成架城巴咁
同垃圾車，黑箱車，校巴又差唔多
車箱內部改無問題
係外面唔應該改囉
希望佢遲啲檢討下

係咪得我一個覺得黃色幾靚
不過因為白色太深入民心 啲人接受唔到掛

呢隻黃色係乎合國際標準架喎！
而家係撥亂反正
乖啦,其實點解要咁著緊個外觀係咩色呢？

下次幾時請人

起碼要到6月或打後

既然鳩兄叫到我就反少陣啦
因為我專一囉
一直睇開白色而家轉左叫我如何是好

係鐵漢柔情嘅,轉咩色都會一樣架啦

岩呀
轉咩色都一樣係識唔到

你比啲勇氣去識啦

你都唔係睇架車 你係睇車入面啲救護哥們哥

點睇班護士?

問題係冇人俾我識

我連架車都睇架
唔係淨係睇人咁膚淺架

我成日去果間醫院啲護士絕大部份都好人，有heart做野，
但聽講間間醫院唔一樣

都想識下啲姑娘不過毒撚性格都係ff下算

消防年報,精英專訊,活動,資料公布,組織,常見問題,溫晒呢堆係基本,消防野都睇下,order係二邊都啱用

Thanks 巴打

各位救護巴打點樣面對D爆頭斷頭既case 今日聽個救護講D恐怖case聽到心都離一離

去馬 唔難溝

終於追到post
真絲都想考救護

著起套制服,會有意想不到嘅魔力,幾恐怖你都要硬著頭皮去做,你唔做,邊個做？

[member]點解4個人嘅 係咪一個係學堂出黎實習? btw 太遠好低清sorry

會唔會企最後果個係監督

利申：9up唔清楚

好多可能,有機會係學仔,ema跟車,RRV呀sir,QA都有可能

阿sir唔係藍色衫咩

可能橙褸果個係呢

係wor 阿sir都著
但我唔見rrv
btw 阿sir會唔會坐大車？

會,可能做QA

明白了

有冇人知32:00個背景音樂叫咩名
睇得多覺得好好聽

好撚正呢集

呢度有冇戴眼鏡嘅救護巴打 可唔可以講下視力測試個流程 因為我近視算深 如果佢要除眼鏡我可以唔洗考

自推

基本法測試重唔重要？
好撚多

點解EMA救護車無係消防處救護車輛果到show出黎既 定我眼大睇過龍

到時都係25條mc姐 起碼有得撞
同埋冇一定合格分數
之前唔知邊到睇 好似係純粹作參考
有錯勿屌

EMA救護車唔係就係普通救護車咩

你講個外表 我記得站ema救護車有多幾種藥物嫁

我都係上網睇 話其實唔太重要

而家除左轉院車之外,9成9以上都係EMA車,都係做果啲call,不用分那麼細啦,分別在於比唔比到藥,打唔打到水

原來係咁

有無師兄今日in

好似有,但晌邊就真係唔記得喇

吉普車有睇過好似取消左

佢個年報我都等咗好耐

巴打們幾時面試？

想問有無tg group討論

如果我而家開有冇人入

實有既

有

For fib定吹水group

冇乜所謂既
而家人都唔多個

唉 in完
三個字搞國
問我啲野 又簡單
時事又無問
救護知識又無問
自身問一條
剩係問處境 兩條
對我無興趣
左邊個個係咁笑騎騎
中間就講野陰聲細氣
右邊個個正常
最搞笑 連個秘書都問我問題

咁你本身咩背景？
如果一畢業出黎就考，佢都好難問得多嫁咼

秘書小姐問你咩問題

23歲 垃圾top up grad
現職地盤佬 兩年資歷 做過紮鐵 搭棚 燒焊 水電 清拆
自介完
一黎就問我 你想做消防多啲定救護多啲
跟住處境題 去車 有條友話個差佬兇親佢 你點處理
再黎 你對於「白車」呢個字點睇
跟住 去車 處理失明人士 有隻導盲犬 你比唔比佢上車 我話比
再黎 佢話咁依家唔係失明人士啦 係傷殘人士 有架電動輪椅 你又比唔比？ 我話唔比 佢就話你由佢擺係條街度？ 我話我會要求附近商場或商店幫手看住先 佢追問我 咁收晒檔呢？ 我話報電台 叫差佬過黎幫手車架輪椅去警署擺住先 等個傷者好返 就去囉（呢度我口快快講錯左 話我地提供埋接送服務比個傷殘，跟住阿蛇勁大聲？ 接送服務？ 我9秒9 sorry sir，我地可以叫警察或者我地自己聯絡返個傷者去拎）
最後 我係自介到講過我考過懲教去到vetting 但我自行退出 佢問我點解退出 我未重新講返個原因
15mins 我計過 好快完左
唉 下次努力

巴打點解唔等佢問先逐步自爆考過懲教
自介就自爆，仲要講埋去到最後階段同自己reject左，我覺得好影響呀sir觀感

巴打 阿sir問你想做消防定救護你點答

諗下你見咩職位就知點答

我當然知佢揀救護 我想知佢講點解揀救護姐 通常阿sir會追問落去㗎嘛

等我試下答先：

in 救護,就梗係最想做救護啦

比差佬兇-冇乜特別,都係當一般case咁做,救人幫人係唔會分係咩人,那管傷者係葉繼歡定梁振英

白車-冇所謂,其實市民覺得咁叫親切啲咪叫白車囉,但專業啲,心底裡我都希望市民叫返做救護車,稱呼我地係救護員

導盲犬-上埋車當然冇問題,因為導盲犬受過專業訓練,而且佢係等如傷者對眼,點可以唔比人帶對眼上車

電動輪椅呢個問題都幾貼地,因為而家都會有呢樣野發生,上車就一定唔得,因為放唔落,而且跟本搬唔到上車,先問下病人可否搵家人或朋友處理到部輪椅,冇嘅就視乎傷勢同事發地點可否用輪椅送傷者去醫院,再唔得嘅就真係搵警察,佢地自有方法,我唔建議放晌附近商舖,因為商舖冇責任保管,整壞左好煩,除非係佢住緊嘅屋苑管業處或者大商場嘅管業處

以上都係吹水鳩up野,睇完就算喇

學到野

點解會問你想做救護定消防多d嘅？
你係自介講左有考過消防？定佢之前問過你有無考消防？

in緊個陣如果有問題唔識 記得記住係咩問題
試過最尾比佢問頭先唔識答嘅問題係咩

啲拉花真係
亂痴上去咁

想問下如果做完其他紀律部隊(消防/入境嗰d) 辭左職 做左幾年其他工 再考返救護會唔會有影響?

睇唔出有咩影晌,不過你預左個官會問你點解,咁你預備定一個大方得體嘅答案

上次筆試合格，今次肥佬左😭😭
有冇ching 可以過兩招，講下溫邊啲，或者買邊本書後睇？

溫筆試？幫你唔到,我未考過,面試問題,晌連登嘅救護post已經唔少,追下post就有

未考過

仲有無救護痴女係到

一個
無架喇呢度唉

而家兩個

我地兩個推到post 10啦

推到痴女同救護哥哥返黎

成個post都是男人

唔係有個護士㗎咩之前

係呀，全部都係師兄扮
邊有女姐

可能已經識到救護哥哥

溫數理多
講真買書冇用

可能 冇記錯佢做急症室 最多機會見救護哥哥

正呀 大把選擇

終於有人陪榮恩喇

放低patient都走 邊有可能講到野
除左charge會出聲 其他兩個都唔會講野

聽日interview啦 祝我好運

你係咪痴女

眼神接觸幾次過到電
之後放工放假搵對方

我啊我啊
仲迫左男朋友去考救護 啱啱interview完

如果你男朋友唔係鍾意呢份工畀你逼左去考都幾慘

more

佢都鐘意架 係揀唔到消防定救護咋

加油呀

成個post都係女人
一個救護哥哥都冇

唔係 我純粹留係到陪下榮恩

希望佢成功
之後組返個救護痴女聯盟

好緊張啊大家都
希望入到六月班

等你好消息

會唔會遲左少少
我做第四個

Ching 有冇好建議？我都淨係溫買番黎果兩本書⋯⋯
真心想做，但今次食左屎，肥筆試，唔想靠運氣撞番黎！

好似出組合多 最好中文物理機械知識拎多啲分

但事實就係要靠運氣 好似係

唔遲呀唔遲呀
召集多啲痴女整大聯盟

好攰呀

嗚呀
係朝師兄！

做完14式未？

等收肥佬信

做完都唔識，9fing fing

唔緊要喎，唔識操到識

基本野黎,全部都係段練,好好享受呢半年

in完 事後覺得答得好hea
唔知幾耐會有通知呢
希望有waiting list

通常hea果啲都會得

話咁快又37頁

轉自面書

物理機械可以點溫
利申：文科人

常識嚟咁
我都唔知點溫 我讀物理

去到中學幾年級的物理程度

感覺中三
真係好似常識咁

Long time no see

有無巴絲知下期大概幾月再出post

你係邊個

FIB完幾時先會有通知得定唔得

各位ching 知唔知今年會唔會請救護主任？

可能月尾有

巴打係咪都有FIB?
有無信心

完全無信心

老婆

哦～
好耐冇見

好耐冇見，大家幾好嘛
前幾日係街到見到有人暈左就去幫手，最後仲交更比救護哥哥
雖然我已經緊張到唔知自己交更乜

你番黎啦？

係流感高峰期完左，終於有命返尼

點解

日日勁多case，見救護哥哥見到唔想見到佢地

下次救護請人係咪要等下年？

應該冇咁遲

你A&E?

救護體能要求係所有紀律部隊入面算高唔高 係唔係僅次於消防？

歡迎各位師兄弟加入

你地會傾咩架

應該今年內會有

見到好幾個識嘅人

係咪真係有師兄係裡面

有無人收到通知

請問如果我想拎番之前既面試成績，要點想要求佢地比？上網填form? 郵寄申請表？

好想多謝 A08既救護員
幫我包手指
見你包得笨笨拙拙 唔緊要咖 做得多就熟
其實我好想講 我可以幫下手

好葡萄⋯⋯我都想有救護哥哥幫我包傷口

手指受傷叫救護車？

不是
屋企有事 太details 唔講了
Btw 個傷口都好深好長

想問澪澪絲
邊隻non-stick wound pad好用
護士哥哥幫我縫完針包完之後 我瞓醒已經甩咗

Suture wound 照計唔會黏
我地通常都用普通medipore cover

同埋你琴日先suture，今日去GOPC洗啦
平時我地都建議2-3日後先去洗傷口，太早開個dressing怕發炎

好 明白 唔該唒

有無師兄入group收多啲料？
係咪應該未派offer?

有？

終於追哂四個post留名

已入

黎緊星期六

請緊AO

成個月冇推

仲未請man

份能力傾向點操好

請man啦請man啦 大家加油

好緊張

今次冇人報？

請問由apply 到入學堂大約喺幾耐時間？

請問同事係咪好了解同事之間病歷？ 有次用救護車，救護員check機知道我所有病歷。當然佢地係合理check我的資料。但私底下你地同事d 病歷係咪通天？

其實如果你睇公立醫院，醫生護士都會知道你係公立醫院睇病既所有記錄
當然大家操守好唔會周圍講

而且Lee d記錄對我地照顧病人，準備應對突發情況好有幫助

舉個例子，病人抽筋call車，本身有冇抽筋底，有冇食開咩藥都會有影響

做左幾年gym考 衰左sit up 被人foul 10幾下話離臀
有冇ching教兩手

thanks 00 但救護員之間呢

救護車係消防處，醫院係醫管局
救護車上面嗰部所謂電腦，即係你所講嗰部機，係睇唔到任何資料，包括病歷
只係靠你地call車時講，同埋救護員現場問先知
嗰部機主要係用嚟打返晒呢轉call嘅record
當然有啲所謂熟客仔，成日叫車嘅，記得佢病歷係唔出奇

起碼半年

有 但入晒grp 所以少人係度傾

thx

救護員係無途徑知道任何人既病歷
只係靠問屋企人同病人
我唔明你點解話佢check機知道晒你啲病歷？

被害妄想症

有冇收到幾號開始考？

有無呢2日報左既手足 ft去到幾號?
或者有無grp入比我問

今次報考快好多

入左tg grp未？
btw 我16報 31考

24號

今次無咩人報？ 咁少回覆
我24號考都係

如果病左有冇得轉日子？

打電話去

因為入晒grp

救護D更點返
除左返3放2外
有無ROTA 即係有一更唔使返

聽講有前staff出鬼故

中5 畢業都夠入

有Rota，好似7日
唔係師兄唔熟

Yes
50日(10個shift)有一個shift(3日)係rota唔洗返
加埋前後4日off=放7日

新post已開
驚唔記得

香港救護討論區(5)